[![AUR](https://img.shields.io/badge/license-GPL%20v.3.0-blue)](https://www.gnu.org/licenses/gpl-3.0.en.html)

Проект реализации FM приемника на базе [GNU Radio](https://www.gnuradio.org/).

Приемник предназначен для работы с физическими устройствами поддерживаемыми
проектом [osmosdr](https://osmocom.org/). Код тестировался под ОС Linux.

При реализации использованы стандартные блоки GNU Radio. Блок демодуляции 
**WBFM** переписан на C++ из соответствующей реализации в GR на python.

### Замеченные проблемы
При частоте дискретизации блока приема аудио-потока 44 кГц наблюдалось 
периодическое переполнение буфера в блоке osmosdr (вывод в stderr сообщений 
вида "OOOOOOO"). При замене частоты на 32 кГц проблема больше не 
воспроизводилась на данном железе. Возможно при другой аппаратной 
конфигурации частоту снова придется корректировать.

### Зависимости
В коде проекта используются зависимости от **gnuradio**, **osmosdr**, **qt**, 
**boost**
